日本消費電子大廠SONY打算將旗下智慧手機事業人力裁掉50%。

《日本經濟新聞》報導，SONY不敵智慧手機市場激烈競爭，準備精簡旗下智慧手機事業人力，可能在本年度（至2020年3月底止）裁員達2000人，相當於現行手機事業總僱員數4000人的一半，同時將配合採購改革等舉措，作為削減固定成本計劃的一環。

受裁員行動影響的部分日本員工，將被轉調其他部門，但SONY將向歐洲和中國等地僱員提出自願退休方案。此外，SONY將限縮東南亞與其他地區的營運、減少人員配置，轉而聚焦東亞和歐洲市場。

SONY近來整頓動作不斷，本周稍早才宣布將整合旗下行動通訊、影像產品及家庭娛樂暨音響等3大事業，合併為電子產品和解決方案事業，且昨天表示將關閉位於北京的手機工廠，把產線轉移到泰國，期望藉此降低生產成本，終止手機事業虧損。

近年SONY在智慧手機市場節節敗退，敵不過Apple、三星和華為等品牌銷量，也追不上這些同業投入開發5G設備的腳步。根據Statistica，SONY的智慧手機市場佔有率在2010年仍有3%，如今只剩下不到1%。

SONY預估2018年度自家智慧手機銷量僅650萬支，較2017年度的大減一半，更只有5年前的6分之1左右。

SONY在2014年度也曾祭出裁員措施，裁減了智慧手機事業約1000名員工，但營收衰減速度依然超乎預期，使進一步實施裁員減支成為必要。SONY智慧手機事業年營收約為5000億日圓，但到2019年度為止，預期將連3年陷於營業虧損。

SONY計劃將智慧手機事業的營運成本削減50%，期望藉此推動手機事業在2020年度重返獲利。在SONY出售PC（個人電腦）事業、大舉削減電視事業營運成本後，智慧手機事業現為該公司唯一蒙受虧損的部門。

啲機愈整愈怪
完全唔知自己點死
成個手機部門執柒咗佢算啦

手機廢到爆又唔平

主力playstation 同FGO 好過啦

部XZ2出到咁樣衰
梗係啦

索粉都唔買呀, 仲有人買咩

利申：索粉